<resources>
    <string name="app_name">ChuiTour</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="burana">Башня Бурана</string>
    <string name="istoricheskie_dostopri">Исторические \n достопримечательности</string>
    <string name="bolee_1_2_chasa">1–2 часа</string>
    <string name="kol_tor">Озеро Кель-Тор</string>
    <string name="vodoemy">Водоемы</string>
    <string name="kegety_korge">Ущелье Кегеты</string>
    <string name="suusamyr">СУУСАМЫРСКАЯ ДОЛИНА</string>
    <string name="gory">Горы</string>
    <string name="chon_kemin">Чон-Кемин</string>
    <string name="nasional_park">Национальные парки</string>
    <string name="bolee_3_chasov">Более 3 часов</string>
    <string name="kegety_vodopad">Водопад Кара-Арча</string>
    <string name="net"> </string>
    <string name="ata_beit">Ата-Бейит</string>
    <string name="bolee_1_chas"> - 1 часа</string>
    <string name="pomaytniki">Памятники и статуи</string>
    <string name="tan_shan">Тянь-Шань</string>
    <string name="bolee_5_chasov">Более 5 часов</string>
    <string name="show_location">Показать в карте</string>

    <string name="dubrovski">Дубровский</string>
    <string name="supara">Supara Ethno Complex</string>
    <string name="sakura">Sakura</string>
    <string name="hawaiii">Гавайи</string>
    <string name="altyn_hazyna">Алтын Казына</string>
    <string name="traktyr">Traktyr</string>
    <string name="park">Парк Ресторан</string>
    <string name="siklon">Циклон</string>


    <string name="grand_otel_burana">Grand Hotel Burana</string>
    <string name="burana_location_hotel">Токмак 720001 Киргизия</string>
    <string name="burana_som">6 358 KGS</string>
    <string name="des_hotel_info">Grand Hotel Burana — это отличный выбор для гостей Токмака, множество полезных услуг сделают пребывание здесь очень приятным.

Номера оборудованы мини-баром, холодильником и кондиционером, а гости могут в любой момент быть онлайн благодаря бесплатному Wi-Fi, который предлагает отель.

Grand Hotel Burana предлагает круглосуточную стойку регистрации, услуги консьержа и обслуживание в номер, чтобы сделать пребывание гостей здесь еще более приятным. К услугам гостей также джакузи и лобби. Те, кто приезжает в Grand Hotel Burana на машине, могут воспользоваться бесплатной парковкой.

Путешественники, которым интересны барбекю-рестораны, могут сходить в Гавайи.

Желаем приятно провести время в Токмаке!</string>

    <string name="grand_otel_jekshen">Гостевой дом Jekshen</string>
    <string name="location_jekshen">Улица Бапаков дом 7, Кемин</string>
    <string name="jeskshen_som">2 798 KGS</string>
    <string name="des_hotel_jekshen">Гостевой дом Jekshen расположен в городе имени Карла Маркса. К услугам гостей общий лаундж, сад и бесплатный Wi-Fi. К услугам гостей общая кухня, доставка еды и напитков в номер и пункт обмена валюты.
Подробнее читайте на Booking.com </string>

    <string name="hotel_prime_time">Hotel Prime Time</string>
    <string name="prime_time_location_hotel">ул. Гагарина 18, Кант</string>
    <string name="prime_time_som">2 628 KGS</string>
    <string name="des_prime_time">Гостевой дом Prime Time расположен в Канте. К услугам гостей бар, сад, принадлежности для барбекю и бесплатный WiFi. В распоряжении гостей круглосуточная стойка регистрации, общая кухня и пункт обмена валюты.
Подробнее читайте на Booking.com </string>

    <string name="hotel_janat">Jannat Resort</string>
    <string name="janat_location_hotel">с. Кой-Таш 720060 Киргизия</string>
    <string name="janat_som">12 891 KGS</string>
    <string name="des_hotel_janat">Мы расположились в 24 км. от г. Бишкек в селе Кой-Таш, месте известном своими подземными источниками минеральных вод и изумительными красотами Аламединского ущелья. Для Гостей отеля доступны 86 комфортабельных номера 4 различных категорий, с захватывающими видами из окон.



Гордость отеля «Jannat Resort» - лечебно-оздоровительный комплекс, предлагающий лечение заболеваний опорно-двигательного аппарата, сердечнососудистой системы, заболеваний органов дыхания, заболеваний нервной системы, а также процедуры по омоложению и похудению.



Шеф-повар сети отелей Jannat Hotels Resorts сделает Ваше пребывание особенно приятным, предлагая блюда, разработанные с учетом местной палитры продуктов и специй, лучших международных практик и уникальных вкусовых сочетаний.



Вдохните поглубже чистого горного воздуха, который наполнит Вас силой, устремите взор на белоснежные горы полные духовности, устройте себе чайную церемонию на склоне горы, наблюдайте умиротворяющее течение реки и насладитесь живописными видами Кыргызстана, вдохновляющими на новые мысли, не отказываясь от удобств отеля уровня пяти звезд в горном отеле Jannat Resort.</string>

    <string name="hotel_maryotel">Отель Maryotel</string>
    <string name="maryotel_location_hotel">Pobeda avenue 351, Бишкек </string>
    <string name="maryotel_som">5 086 KGS</string>
    <string name="des_hotel_maryotel">Любой гость Бишкека в какой-то момент захочет отдохнуть. Отель Maryotel — прекрасный выбор для тех, кто хочет восстановить силы.

Номера оборудованы кондиционером и мини-кухней, а выйти в Сеть в Отель Maryotel очень просто благодаря бесплатному Wi-Fi.

Вы также можете воспользоваться следующими услугами, которые предлагает небольшой отель: круглосуточной стойкой регистрации, услугами консьержа и обслуживанием номеров. Кроме того, к услугам гостей есть фитнес-центр и бесплатный завтрак. Дополнительное удобство для гостей — бесплатная парковка.

Близкое расположение к одним из самых популярных достопримечательностей Бишкека, таким как Площадь Победы (3,6 км) и Фонтаны ЦУМ Айчурек (3,9 км), делает Отель Maryotel очень привлекательным для туристов.

Обязательно стоит сходить в популярный в Бишкеке ресторан, где подают пельмени, например в Бухара Кафе, расположенный рядом с Отель Maryotel.

Если вы хотите лучше узнать Бишкек, посетите одну из художественных галерей, например Выставочный Зал Союза Художников им. С.Чуйкова, Галерея М и SAIMALUU TASH Art Gallery.

Отель Maryotel сделает ваше пребывание в Бишкеке незабываемым.</string>


    <string name="hotel_futuro">Futuro Hotel</string>
    <string name="futuro_location_hotel">ул. Удмуртская 13 , Бишкек  </string>
    <string name="futuro_som">4 075 KGS</string>
    <string name="des_hotel_futuro">Отель Futuro находится в 7 минутах езды от центра города, в 2 минутах ходьбы от центрального проспекта Чуй, по которому Вы сможете добраться до любой точки города. Для Вашего удобства отель Futuro предлагает воспользоваться услугой бесплатного проката велосипедов для изучения достопримечательностей города,находящихся по тому же проспекту Чуй (Дом Правительства 4км,Музей им.Ленина 4км, Филармония 5 км, Ошский базар 6км,) Помимо услуг такси, Гости отеля могут воспользоваться муниципальным транспортом. Отель Futuro располагает бесплатным WiFi на всей территории. В течении дня всем Гостям предлагаются бесплатные закуски и чай,кофе в кафетерии отеля.Все номера оснащены кондиционером, ЖК-телевизором со спутниковыми каналами и собственной видеотекой в качестве HIGH DEFINITION и BLU-Ray. В каждом номере имеется собственная душевая комната с феном и бесплатными туалетно-косметическими принадлежностями. В ресторане с обслуживанием по меню подают блюда местной и европейской кухни.
Меньше данных</string>

    <string name="hotel_crocus">Guest House Crocus</string>
    <string name="crocus_location_hotel">ул. Комсомольская, 5, Бишкек </string>
    <string name="crocus_som">2 713 KGS</string>
    <string name="des_hotel_crocus">Ищете, где остановиться в Бишкеке? Можете больше не искать. Бюджетный гостевой дом Гостевой дом "Крокус" позволит вам познакомиться с Бишкеком наилучшим образом.

Услуги, предлагаемые Гостевой дом "Крокус": круглосуточная стойка регистрации и обмен валюты. Кроме того, гости Гостевой дом "Крокус" могут воспользоваться сауной и лобби. К услугам гостей на автомобиле — бесплатная парковка.

Тем, кто хочет посетить популярные достопримечательности во время пребывания в Бишкеке, следует учесть, что Гостевой дом "Крокус" расположен недалеко от таких достопримечательностей, как Площадь Победы (2,8 км) и Фонтаны ЦУМ Айчурек (3,1 км).

Обязательно стоит сходить в популярный в Бишкеке ресторан, где подают креветки, например в Обама Бар Гриль, расположенный рядом с Гостевой дом "Крокус".

И самое главное — проживая в Гостевой дом "Крокус", вы легко сможете посетить многие великолепные достопримечательности Бишкека, например Памятник Манасу Великому, Памятник погибшим за свободу и Памятник Чингизу Айтматову, которые являются популярными монументами.

Мы уверены, что Гостевой дом "Крокус" вам понравится. Проживая здесь, вы сможете увидеть все, что Бишкек предлагает гостям города.</string>

    <string name="hotel_resident">Resident Hotel Bishkek</string>
    <string name="resident_location_hotel">Юнусалиева, 102/4, Бишкек </string>
    <string name="resident_som">3 815 KGS</string>
    <string name="des_hotel_resident">Отель Резидент – это симбиоз природы и знойной тишины! – К услугам гостей отель «Резидент» предлагает уютные комфортабельные двухместные номера и номера повышенной комфортности, соответствующие Европейским стандартам. Элегантные интерьеры отеля выполнены в теплых светлых тонах, а оборудование отвечает всем современным требованиям. – Отель «Резидент» сочетает в себе уют домашнего очага и комфорт современной обстановки. Все номера выходят окнами на тихий закрытый двор, оснащены стеклопакетами и кондиционерами, имеют отдельную туалетную комнату с душевой кабиной и феном. В номерах к услугам наших гостей телевизор, спутниковое ТВ, wi-fi, а также холодильник и сейф для хранения ценных вещей. – Гостеприимный персонал, спокойная атмосфера, выгодное месторасположение сделают Ваш отдых максимально комфортными и приятными.</string>





    <string name="des_burana">История Башни Бурана
Архитектурный памятник славится интересной историей. Ученые считают, что в этом месте ранее стоял средневековый столичный град Баласагун, принадлежащий крупной и мощной тюркской феодальной Караханидской империи (X—XII вв.). Находясь на Шёлковом пути, город развивался и считался одним из
        самых богатых среднеазиатских населенных пунктов. В XIII веке Баласагун захватили монголы, а через два столетия он
        полностью исчез с лица земли. От былого величия осталась лишь башня
        Бурана, развалины крепости и оборонительных сооружений. Во время раскопок были обнаружены
        остатки водопроводных труб, предметы роскоши и другие свидетельства прежнего величия города Караханидов. Вблизи минарета находятся элементы дворца и руины двух мавзолеев. Последняя реконструкция башни проведена в 1970-е годы. Тогда были восстановлены разрушенные части верхних кирпичных кладок и заново уложен цоколь.</string>

    <string name="des_kol_tor">КЁЛЬ-ТОР - ВЫСОКОГОРНОЕ ОЗЕРО В УЩЕЛЬЕ КЁЛЬ-ТОР (КЕГЕТЫ, КИРГИЗСКИЙ ХРЕБЕТ)
Горное озеро Кёль-Тор находится в 86 км от города Бишкек на северных склонах Киргизского хребта. Находится оно на высоте 2725 метров над уровнем моря. Здесь вы сможете насладиться прогулками по еловому лесу и сплошным зарослям рябины, жимолости, шиповника, малины и барбариса,
        которые впоследствии сменяются арчовыми кустарниками и альпийскими лугами.

Само озеро образовалось в результате землетрясения и является озером завального типа. Вода в озере имеет красивый бирюзовый оттенок.

Температура воды не подходит для купания, так как довольно холодная и летом прогревается всего до 5 градусов.

Пеший маршрут к озеру около 8 километров в одну сторону. Дорога займет 3-5 часов пути.</string>

    <string name="des_kegety">Кегеты — ущелье на северном склоне Кыргызского хребта, располагающееся в 70 километрах от Бишкека и 20 километрах от Токмока. Отличается от прочих ущельев на Кыргызском хребте необычайной шириной и простором и очень привлекательно для самых разных туристов: от «скайраннеров» или любителей неспешных прогулок до велотуристов. Будучи одним из самых протяженных ущельев на Кыргызском хребте (≈27 км), Кегеты может похвастаться очень разнообразным рельефом и большим количеством красивых мест. К таковым, безусловно, относится озеро Кель-Тор в правом притоке реки Кегеты, два водопада, лес из тян-шанской ели и высокогорный перевал Кегеты (≈ 4000м), через который можно перейти в долину реки Восточный Каракол.
Отдельно стоит остановиться на Кегетинском водопаде, который очень любим туристами. Этот небольшой, но полноводный водопад примерно 30-метровой высоты, с прохладной и чистой водой — прекрасное место для отдыха или небольшого пикника.
Набор высоты в ущелье довольно плавный: от 1250 метров в нижней точке, до 3200 метров у истоков реки Кегеты. И если в нижней части ущелья оно кажется совершенно лишенным растительности, то в высокогорной части напротив, большую часть склонов гор покрывают хвойные леса. Это наиболее лесистое ущелье Чуйской долины.</string>

    <string name="des_suusamyr">СУУСАМЫРСКАЯ ДОЛИНА
Горная котловина Суусамыр, Внутренний Тянь-Шань Высокогорная долина Суусамыр находится в 130 км от Бишкека и ограничена Киргизским хребтом (Киргизским Ала-Тоо, Киргизским Алатау) с севера и Суусамыр-Тоо (Сусамыртау) с юго-запада. Хребет Джумгал-Тоо замыкает долину с юго-востока, придавая ей треугольную форму: длинная сторона (100км) проходит вдоль Киргизского хребта с пиками до 4500 метров высотой.

Долина находится на высоте 2200-2600 м, ее длина - 100 км с запада на восток, ширина долины в самой широкой ее части - 40 км. Снежный покров здесь держится 130-160 дней в году, достигая максимальной толщины 70 см. В защищенной высокими горами Суусамырской долине формируется уникальный микроклимат, благоприятный для занятий лыжным спортом.

Дорога из Бишкека в Суусамыр проходит через живописное ущелье Тоо-Ашу и туннель внутри горы (длина туннеля - 3 км). После спуска в долину можно свернуть с основной трассы и попасть в деревню Суусамыр, где летом устанавливают юртовый лагерь.

Суусамырская долина привлекает любителей активного образа жизни в любое время года:

- Горные лыжи и сноуборд. Бэккантри. Фрирайд. Хелиски. Зимой (лыжный сезон - с октября по апрель) сюда на горнолыжные базы («Суусамыр», «Тоо Ашуу») с ухоженными трассами, канатными дорогами и развитой инфраструктурой съезжаются любители горных лыж и сноубордов. В районе Суусамырской долины проводятся программы хелиски (Heli-Ski) - спуски по нетронутым снежным склонам, вдали от подготовленных трасс, с заброской на вертолёте. Также очень популярно бэккантри (backcountry) - пешее восхождение на удаленные склоны и вершины с дальнейшим спуском на лыжах или сноубордах по неподготовленным «диким» склонам.
Суусамыр - настоящий рай для фрирайдеров, которые ценят огромные снежные поля без препятствий, целинный снег глубиной до 2 метров и самый разнообразный рельеф горных склонов, в том числе со скальными выступами и дропами, подходящий для лыжников и сноубордистов с разным уровнем подготовки.
Благодаря обильным снегопадам, уникальным высокогорным условиям, постоянной низкой температуре при сухом воздухе и отсутствии ветра здесь формируется свой уникальный "Тянь-Шаньский" снег - сухой и рассыпчатый, делающий Суусамыр неповторимым для катания. - Полеты на парапланах. Летом сюда слетаются парапланеристы - любители высоких полетов в сказочно красивых высоких горах. Самые длинные маршруты долины летаются вдоль Киргизского хребта, на южных склонах которого расположены основные старты. Удачное географическое положение долины, резко континентальный климат и своеобразный ландшафт Суусамыра создают необходимую для полетов термичную атмосферу с высоким небом. Здесь хорошо разведаны летные места по обе стороны от Кыргызского хребта, а мягкие погодные условия и развитая инфраструктура дополняют отдых комфортом.

- Горные походы (треккинг), конные туры, кумысолечение, летние кемпинги в районе Суусамырской долины очень популярны в теплое время года. Опытные проводники помогут подняться на вершины, чтобы посмотреть на зеленую, полную жизни Суусамырскую долину с высоты птичьего полета.</string>

    <string name="des_chon_kemin">Чем заняться в Чон-Кемине – туры и достопримечательности
Чон-Кеминское ущелье и долина – одна из самых живописных местностей на территории Киргизии, представляющие собой уникальный природный комплекс, куда входят ущелье, долина и, протекающая по долине река Чон-Кемин.

Река Чон-Кемин, берущая начало на стыке хребтов Кунгей-Ала-Тоо и Илийский Ала-Тоо, впадает в реку Чу в начале Боомского ущелья в Чуйской долине. Длина реки Чон-Кемин составляет 116 км. В бассейне реки находится 7 озёр. Река протекает по особо охраняемой территории государственного природного национального парка «Чон-Кемин».

Кроме того, река протекает по дну одноимённого ущелья Чон-Кемин, которое расположено в 150 км на восток от города Бишкека. На дне ущелья и находится Чон-Кеминская долина. Её ширина составляет 6 км, а длина 12 км. Вся долина покрыта зелёными лугами, а по склонам ущелья растут еловые леса. В сочетании с ледниками, покрывающими горные хребты, все это производит неизгладимое впечатление на путешественников.

Еще одной достопримечательностью долины реки Чон-Кемин является национальный природный парк, площадью 500 га. В 1997 году в долине реки Чон-Кемин был создан Национальный парк, к которому Постановлением Правительства Кыргызской Республики отнесены все лесные хозяйства Кеминского района. Парк находится под охраной государства, так как на его территории находятся уникальные виды флоры и фауны, такие как заяц-толай, фазан, а так же хвоя-эфедра.

Чон-Кемин – уникальный природный заповедник, где естественные ландшафты остались почти в нетронутом виде. Здесь ледники соседствуют с зелёными хвойными лесами и степными районами. С трех сторон долина закрыта хребтами и лежит на высоте от 1400 до 2800 м над уровнем моря. Если внизу в долине царит тепло, и цветут зелёные луга, то на высоте 4700 м на хребтах Кунгей-Ала-Тоо и Илийский Ала-Тоо лежат вечные снега.

Чон-Кемин – является раем для поклонников экстремального туризма и любителей путешествовать по живописным местностям. Здесь каждый найдет свое: будь то опасные отроги рек или же крутые склоны гор, а может просто насладится природой долины Чон-Кемин.</string>

    <string name="des_kegety_vodopad">
        Водопад Кара-Арча - левый приток Кегеты (Чуйская обл.)

Координаты: 42.504977, 75.069273

Высота водопада: каскад водопадов, по около 10-15м

Высота над уровнем моря: 2600м (Гугл Мапс)

Описание: водопад находится в ущелье реки Кара-Арча (левый приток Кегеты), в 3-4 километрах от лесничества.Примечание Туриста: Кара-Арча (правый развилок основного ущелья Кегеты) - час-полтора ходьбы выше туристического приюта. Если отойти подальше, к середине ущелья (а не смотреть с точки съемки приведенного фото), то видно, что там каскад водопадов неопределенной протяженности, уступами по 10-15 м. Но не меньше 60-70 м.
    </string>


    <string name="des_ata_beit">Ата-Бейит (в переводе с кыргызского «Могила отцов») — это мемориальный комплекс, расположенный в 25 километрах к югу от Бишкека, в местечке Чон-Таш у предгорий Кыргызского хребта.
Мемориальный комплекс Ата-Бейит был создан в 2000 году. В нем увековечена память жертв сталинских репрессий 1937-40 годов, в ходе которых были несправедливо осуждены и расстреляны такие видные деятели кыргызской советской республики как Юсуп Абдрахманов, Баялы Исакеев, Касым Тыныстанов и Торокул Айтматов, отец всемирно известного писателя Чингиза Айтматова.
Данное захоронение является единственным установленным местом захоронения жертв сталинского террора на территории Кыргызстана. Число расстрелянных насчитывает 137 человек.
На территории комплекса располагается музей, посвященный погибшим, а также страницам истории страны в 1920-1930 годах.Ата-Бейит (в переводе с кыргызского «Могила отцов») — это мемориальный комплекс, расположенный в 25 километрах к югу от Бишкека, в местечке Чон-Таш у предгорий Кыргызского хребта.
Мемориальный комплекс Ата-Бейит был создан в 2000 году. В нем увековечена память жертв сталинских репрессий 1937-40 годов, в ходе которых были несправедливо осуждены и расстреляны такие видные деятели кыргызской советской республики как Юсуп Абдрахманов, Баялы Исакеев, Касым Тыныстанов и Торокул Айтматов, отец всемирно известного писателя Чингиза Айтматова.
Данное захоронение является единственным установленным местом захоронения жертв сталинского террора на территории Кыргызстана. Число расстрелянных насчитывает 137 человек.
На территории комплекса располагается музей, посвященный погибшим, а также страницам истории страны в 1920-1930 годах.

В 2016 году на территории комплекса был установлен памятник жертвам среднеазиатского восстания 1916 года против Российской Империи, в ходе которого множество кыргызов вынуждены были бежать из страны на территории Китая через горы. В результате этих трагических событий погибло множество людей, замерзших на заснеженных горных перевалах Памира и Тянь-Шаня.
Также в 2008 году на территории мемориального комплекса Ата-Бейит был похоронен писатель Чингиз Айтматов.</string>
    <string name="des_tan_shan">Трек "Горы и озера Тянь-Шаня" представляет собой облегченный вариант программы "Вкус Тянь-Шаня" и дополнительно включает поездку на высокогорное озеро Сон-Куль, после чего вас ждет незабываемый поход по ущельям хребта Терскей Ала-Тоо.

Сон-Куль крупное высокогорное озеро, зажатое в котловине между внутренними отрогами Тянь-Шаня. Расположено между хребтами Сонг-Кёль-Тоо и Молдо-Тоо, на высоте 3016 метров над уровня моря в северо-западной части Нарынской области. Является потенциальным объектом экологического туризма. Вокруг озера девственные пастбища и заповедная зона.

Вам предстоит увидеть наиболее высокие вершины Терскей Ала-Тоо: пик Джигит (5165м), пик Каракол (5216м). Знаменитое  морено-ледниковое  озеро Ала-Кель(3532м). Преодолеть  перевал Ала-Кель (3800м). И «на десерт» - в конце маршрута  восстановить силы, искупавшись в  горячих минеральных источниках Алтын Арашан.


Обратите внимание!
В сезоне 2022 года «Ак Сай Трэвел» создает постоянные палаточные лагеря на протяжении всего маршрута. Будьте первыми, кто путешествует с комфортом! Если Вы забронируете трек «Горы и озера Тянь-Шаня», Вы сможете пользоваться услугами наших платочных лагерей на протяжении всего тура!Это даст Вам следующие преимущества:

Ваше путешествие будет легче и приятнее, чем прежде. Ведь Вы не понесете на себе груз продуктов и бивачного снаряжения.
Ваше путешествие обойдется дешевле. Ведь Вам не придется нанимать портеров и поваров. К тому же известно, что чем меньше народу, тем ярче впечатления.
Ваше путешествие станет безопасней. Вы получите подробную карту маршрута, будете обеспечены связью в каждом лагере.
Ваше путешествие будет еще более познавательным. В каждом лагере Вы будете кушать различные блюда национальной кухни.
Маршрут:  Бишкек – Сон-Куль - Каракол – ущелье Каракол – озеро Ала-Кель(3532м) – перевал Ала-Кель(3800м) – ущелье Арашан – Иссык-Куль – Бишкек.</string>


</resources>